文宣請注意修辭

小弟有幾個建議。文宣修辭非常重要。

V 市民
X 示威者

冇編號/委任証嘅警察
V 身穿警察制服的武裝人員
X 警察

有編號/委任証嘅警察
V 特區政府警察
X 警察

V 被武裝人員挾走
X 被拘捕

V 發射催淚彈
X 施放催淚彈

V 衝擊/襲擊市民
X 驅散示威者

V 強搶物資
X 沒收物資

未有搜查令及業主同意下進入私人物業
V 闖入
X 進入

V 展示恐嚇標語
X 舉黑旗示警

例句

V 展示恐嚇標語後，身穿警察制服的武裝部隊發射催淚彈襲擊市民。
X 舉黑旗示警無效後，警察施放催淚彈驅散示威者。

V 身穿警察制服的武裝部隊闖入商場內，挾走多名市民。
❎警察進入商場內，拘捕多名示威者。

推
用啱字真係可以改變成件事嘅觀感，唔可以俾對家帶風向

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

Push

我冇野講

推

真 中文真係好容易誤導人

推到所有文宣都見到！！！

push

up

Pish

推
有無中文巴